<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[RSS Feed]]></title><description><![CDATA[um pedacinho do meu cérebro na internet a.ka digital garden. tudo publicado aqui são reflexões à partir de estudos pessoais que podem ser modificados a qualquer momento. eu não sou detentor do conhecimento do mundo, tô aprendendo que nem você.]]></description><link>https://miguelzinhe.com/notes</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2022 04:49:27 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[O que fazer após alteração de nome e sexo na certidão?]]></title><description><![CDATA[um guiazinho pra entender o que fazer depois de conseguir sua certidão com seu nome novo s2 s2]]></description><link>https://miguelzinhe.com/notes/apos-alteraco-de-nome-e-sexo</link><guid isPermaLink="false">https://miguelzinhe.com/notes/apos-alteraco-de-nome-e-sexo</guid><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 01:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Esse texto é baseado no &lt;a href=&quot;https://github.com/darakeon/lcsd&quot;&gt;repositório de Darakeon no Github&lt;/a&gt; numa versão atualizada e no documento da Casa 1:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.casaum.org/wp-content/uploads/2022/07/RETIFIQUEI_E_AGORA__COM_FICHA_V2.pdf&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OBS: Lembrando que essa lista é válida para pessoas que estão em SP, mas pode ser que seja aplicável à outras cidades.&lt;/p&gt;&lt;hr/&gt;&lt;h3&gt;Emitir um novo RG&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Agende um horário como Segunda Via do RG no Poupatempo e, no dia marcado, vá com 2 cópias da nova certidão de nascimento e do antigo RG. Você também vai precisar mostrar documentos como carteira de trabalho, titulo de eleitor e CHN. O Poupatempo é obrigado a reter seu antigo RG, por isso é bom você pegar uma cópia do antigo RG pra si.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Você terá que pagar R$45,90 reais para emissão do RG e o a entrega é realizada em 15 dias ou no próprio Poupatempo ou na sua casa - se você escolheu a entrega a domicilio, é claro.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Alterar dados do CPF na Receita Federal&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;A alteração de dados no CPF pode ser solicitada em:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://servicos.receita.fazenda.gov.br/Servicos/CPF/alterar/default.asp&quot;&gt;https://servicos.receita.fazenda.gov.br/Servicos/CPF/alterar/default.asp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A página inicial do site já mostra o formulário onde você vai colocar seu novo nome e sexo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após o preenchimento, você deveria mandar um e-mail para a Receita Federal do Brasil na região especificada na lista de e-mails que aparecerá após a confirmação dos dados do formulário. Nesse e-mail deve conter: &lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;· Documento de Identificação:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Para maiores de 16 anos: RG atualizado. Se o RG não estiver atualizado, anexar também a Certidão de Casamento ou Nascimento.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Para menores de 16 anos: RG ou Certidão de Nascimento do menor e RG do responsável ( pai, mãe ou tutor ou guardião judicial). Na hipótese de representação por tutor ou guardião, anexar também o respectivo termo de tutela/guarda.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;· Título de eleitor, se possuir;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· Comprovante de endereço;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· Protocolo de atendimento fornecido pela entidade conveniada (Banco do Brasil, Correios e Caixa Econômica) ou Protocolo de Atendimento gerado na Internet, se possuir;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· Foto (&amp;quot;&lt;em&gt;selfie&lt;/em&gt;&amp;quot;) do interessado ou responsável (&lt;strong&gt;se for menor que 16 anos&lt;/strong&gt;) segurando o documento de identidade, em que apareça a foto e o número do documento.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Caso você vá presencial a Receita Federal, tenha em mãos a cópia do RG anterior, a carteira de trabalho, a certidão de nascimento antiga e a atual.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Atualização dados no INSS&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;A atualização de dados cadastrais do INSS pode ser realizada em:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gov.br/inss/pt-br/saiba-mais/seus-direitos-e-deveres/atualizacao-de-dados-cadastrais&quot;&gt;https://www.gov.br/inss/pt-br/saiba-mais/seus-direitos-e-deveres/atualizacao-de-dados-cadastrais&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Carteira de Trabalho&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Carteira de Trabalho é Digital desde setembro de 2019&lt;/strong&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/portaria-n-1.065-de-23-de-setembro-de-2019-217773828&quot;&gt;Portaria nº 1.065, de 23 de setembro de 2019.&lt;/a&gt; Os dados pessoais na Carteira de Trabalho digital são os do Cadastro de Pessoa Física - CPF. Desta forma, qualquer tipo de alteração, com relação ao nome, data de nascimento, sexo, nome da mãe e nacionalidade, deverá ser feita junto à Receita Federal.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Sendo assim, a Carteira de Trabalho digital é atualizada à partir do momento que a atualização dos dados do CPF é confirmada. Caso você precise da carteira de trabalho física, o pedido é no Fale Conosco do Poupatempo, ou seja, por e-mail. Mesmo sendo Digital e esses registros estarem online, parafrazeando Darakeon: não coloque fogo na Carteira de Trabalho anterior, em nenhum documento antigo na verdade. Acredite, você vai precisar deles num futuro próximo.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Titulo de Eleitor&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Confira as informações para fazer qualquer tipo de alteração do Titulo de Eleitor online pelo TItulo Net em:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.tse.jus.br/eleitor/titulo-de-eleitor/pre-atendimento-eleitoral-titulo-net/pre-atendimento-eleitoral-titulo-net/&quot;&gt;https://www.tse.jus.br/eleitor/titulo-de-eleitor/pre-atendimento-eleitoral-titulo-net/pre-atendimento-eleitoral-titulo-net/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Você poderá requerer a &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=W8GCjqYuMnU&quot;&gt;primeira via do título (alistamento)&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=eYC23SnuF-Y&quot;&gt;mudança de município (transferência)&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=UW-q1bsRFWI&quot;&gt;alteração de dados pessoais&lt;/a&gt;, alteração de local de votação por justificada necessidade de facilitação de mobilidade ou revisão para a regularização de inscrição cancelada.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;MAS se for muito perto da eleição, os serviços do TSE são suspendidos e você só vai conseguir alterar após a eleição. 🙄&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Os documentos digitalizados (ou foto deles) para fazer as alterações online são:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Documento oficial de identidade com foto (frente e verso).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Comprovante de residência recente (no caso de transferência, prazo mínimo de três meses de residência no novo endereço).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Comprovante de pagamento de débito com a Justiça Eleitoral (quando houver débito).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Comprovante de quitação do serviço militar, para o alistamento, sendo o requerente do sexo masculino (para homens com 19 anos que ainda não tenham título eleitoral).&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faça também uma selfie&lt;/strong&gt; segurando, ao lado de sua face, o documento oficial de identificação, com o lado que contenha a foto voltado para a câmera.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;h3&gt;Junta Militar (reservista)&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sim, você vai ter que jurar a bandeira e é um saco pós pandemia. Pega todos os documentos alterados e os antigos e vá a junta militar mais próxima da sua casa - o que não é super recomendado, mas tenta perguntar pros homens cis da sua vida que não serviram no exército onde tem mais chance de você não ser convocado só de sacanagem. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O reservista é um documento mega importante na hora de contratações CLT e também pra prestar concurso público ou fazer inscrição em faculdade. Se pá não te chamarão, mas mesmo assim você vai ter que pagar uma tarifa por se alistar &amp;quot;atrasado&amp;quot;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Passaporte&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Preencher formulário “Solicitar novo passaporte - Divisão de Passaporte - Polícia Federal” nesse site:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://dpf.gov.br/&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo informações da Casa 1:&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Note que nesse formulário há dois campos importantes: “nome anterior” e “motivo da mudança”. No campo “Nome anterior” você deverá preencher o nome que estava no Passaporte antigo e em “Motivo”, você deve escolher a opção “ALTERAÇÃO POR DECISÃO JUDICIAL”, ainda que a retificação tenha sido realizada em cartório, uma vez que não há uma opção própria para isto.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Com o número do Protocolo da Solicitação em mãos, você deverá acessar o seguinte link do Agendamento - Divisão de Passaporte - Polícia Federal (dpf.gov.br) e fazer o agendamento de um dia e horário, em algum posto de atendimento da Polícia Federal, para finalizar a solicitação de seu novo passaporte.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;h3&gt;Diploma ou Histórico Escolar&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Importantíssimo pra inscrição em faculdades ou em cursos, você consegue alterar indo em cada uma das instituições com os documentos novos e antigos em mãos. No caso de Ensino Básico (Fundamental e Médio), se a escola não estiver mais funcionando, dá pra pegar na Diretoria de Ensino que a escola está vinculada. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para instituições de Ensino Superior (Grad ou Pós Grad), levar os documentos novos e o diploma antigo pra solicitar a mudança do nome funciona sempre.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Micro Empreendedor Individual - MEI&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;O MEI é vinculado com o CPF, então se o CPF tiver atualizado, possívelmente o cadastro do MEi também vai estar. Mas se não: se você for de SP, dá pra solicitar a alteração cadastral na prefeitura por esse site: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://prefeitura.sp.gov.br/&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Carteirinha SUS&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Só chegar na UBS mais próxima e mostrar o novo RG junto com a cópia do antigo, comprovante de residencia e seu Cartão da Família e pedir a alteração. Saí na hora já que agora as carteirinhas do SUS são um mero papelzinho, risos.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Outros documentos não públicos&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Bom, acho que é isso é com cada um das empresas que você esteja vinculado como: convênio médico, bancos, contrato de aluguel, etc. &lt;strong&gt;Por isso é importante você manter seus antigos documentos, sempre vai aparecer alguma coisa que você vai precisar alterar o nome e sexo nos momentos mais nada a ver da sua vida&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;Agora que expliquei tudinho, aqui vai uma listinha de tarefas para ajudar a lembrar de tudo que precisa ser alterado:&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Lista de Tarefas&lt;/h2&gt;&lt;ul class=&quot;contains-task-list&quot;&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  RG&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  CNH&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  Alterar dados CPF&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  Alterar dados INSS&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  Titulo de Eleitor&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  Pegar Reservista&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  Passaporte&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  Diplomas&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  Histórico Escolar&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  Alterar nome carteirinha SUS&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  Alterar nome nos bancos&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  Alterar nome no convênio médico&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  Alterar nome operadora telefonica/internet&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;task-list-item&quot;&gt;&lt;input type=&quot;checkbox&quot; disabled=&quot;&quot;/&gt;  Alterar nome IPTU/IPVA, etc&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Retificação de nome e gênero para pessoas trans]]></title><description><![CDATA[um guiazinho pra entender como retificar nome e gênero]]></description><link>https://miguelzinhe.com/notes/retificaco</link><guid isPermaLink="false">https://miguelzinhe.com/notes/retificaco</guid><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 01:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2&gt;Quais nossos direitos na retificação?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Confira o Provimento nº 73/2018 do Conselho Nacional de Justiça que garante a Retificação de Nome e Gênero no Registro Cívil - sendo ele Certidão de Nascimento e/ou Certidão de Casamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://atos.cnj.jus.br/atos/detalhar/2623&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;O que pensar antes da retificação?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Entenda que o Provimento do CNJ é válido se você quer trocar ser prenome (ou seja, seu primeiro nome) e agnomes (aqueles nomes que ficam depois do sobrenome como Filho/a, Neto/a, Junior, etc). &lt;strong&gt;Se você quiser alterar a ordem de seus sobrenomes ou adicionar/remover sobrenomes, você terá que abrir um processo judicial para mudança de nome.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sabendo disso, você terá que escolher um nome pra você. E pode nome composto (como João Miguel 💙) ou até mesmo nomes que não estão em português. Desde que você não queira alterar o seu sobrenome, como disse anteriormente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A idade mínima pra realizar a retificação é 18 anos. Mesmo que pessoas menores de idade tiverem autorização de pais e responsáveis, o Provimento não é aplicável para menores e as pessoas terão que abrir processo judicial. Nesse caso, o nome social ainda sim é válido para menores. Para utilizar o nome social, segue informações do Poupatrans:&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Para utilizar o nome social em instituições escolares (lista de chamada e outros documentos internos), consulte a &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://portal.mec.gov.br/index.php?Itemid=30192.&amp;amp;alias=81001-rcp001-18-pdf&amp;amp;category_slug=janeiro-2018-pdf&amp;amp;option=com_docman&amp;amp;view=download&quot;&gt;Resolução n. 1 de 2018 do Conselho Nacional de Educação (CNE)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.  Já quanto à inclusão do nome social no RG: ela pode ser feita através do Poupatempo, em acordo com &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.saopaulo.sp.gov.br/spnoticias/estado-de-sao-paulo-passara-a-emitir-novo-rg/&quot;&gt;declaração do Governo do Estado de São Paulo (SP).&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda assim, se você tiver menos de 18 anos, vai precisar de autorização de responsável legal para os dois procedimentos.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Importante dizer que atualmente (agosto de 2022) não é possível adicionar o gênero (a.ka sexo para as pessoas cis, risos!) como &lt;strong&gt;Não Binário&lt;/strong&gt;. Algumas pessoas conseguiram esse direto abrindo processos judiciais que, obviamente, demoram mais tempo que a Retificação em cartório. Então você vai ter que escolher entre continuar com o mesmo gênero ou trocar para o sexo Masculino ou Feminino. 🙄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se acontecer do cartório não quiser realizar o processo ou começar a questionar a escolha de seus nomes, entre em contato com a Defensoria Pública porque a retificação é uma prática de DEVE ser feita e a recusa ou qualquer tipo de violência que você passar no processo deve ser informado a Defensoria. Se proteja!&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Lista de documentos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Essa é uma grande lista de tarefas baseadas nas seguintes referências:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Poupatrans &lt;a href=&quot;https://www.poupatrans.org.br/passoapasso&quot;&gt;Passo a Passo - Poupatrans&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Guia Casa 1/ANTRA/Baptista Luz Advogados de Retificação do Registro Civil de pessoas não-cis: &lt;a href=&quot;https://www.casaum.org/como-fazer-retificacao-de-nome-e-genero/&quot;&gt;Como fazer retificação de nome e gênero - Casa 1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;--&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;&lt;a href=&quot;https://www.notion.so/ef92a6b4d97c423ba3f3819e3ebd491e&quot;&gt;O que levar no cartório pra retificar o nome e gênero? no Notion&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;Name&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Disponibilidade&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Local&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Território&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Tipo de Documento&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Valor&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CERTIDÃO DE QUITAÇÃO ELEITORAL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Download imediato&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Internet&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento público&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Gratuito&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CERTIDÃO DE CRIMES ELEITORAIS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Download imediato&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Internet&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento público&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Gratuito&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CERTIDÃO DE DISTRIBUIÇÃO CÍVEL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Chega no e-mail em alguns dias&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Internet&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Somente São Paulo&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento público&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Gratuito&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CERTIDÃO CRIMINAL ESTADUAL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Chega no e-mail em alguns dias&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Internet&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Somente São Paulo&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento público&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Gratuito&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CERTIDÃO DE EXECUÇÃO CRIMINAL - SAJ&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Chega no e-mail em alguns dias&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Internet&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Somente São Paulo&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento público&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Gratuito&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CERTIDÃO DE EXECUÇÃO CRIMINAL SIVEC&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Chega no e-mail em alguns dias&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Internet&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Somente São Paulo&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento público&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Gratuito&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;1ª CERTIDÃO DA JUSTIÇA FEDERAL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Download imediato&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Internet&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento público&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Gratuito&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;2ª CERTIDÃO DA JUSTIÇA FEDERAL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Download imediato&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Internet&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento público&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Gratuito&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CERTIDÃO DE RECLAMAÇÃO TRABALHISTA&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Download imediato&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Internet&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento público&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Gratuito&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CERTIDÃO DO SUPERIOR TRIBUNAL MILITAR&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Download imediato&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Internet&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento público&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Gratuito&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CERTIDÃO NEGATIVA DE ANTECEDENTES CRIMINAIS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Download imediato&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Internet&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento público&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Gratuito&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CERTIDÕES DE PROTESTO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Chega no e-mail em alguns dias&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Internet, Pessoalmente&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento público&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Pago&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CÓPIA E ORIGINAL DA CERTIDÃO DE NASCIMENTO COM NOME MORTO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento pessoal&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CÓPIA E ORIGINAL DA CERTIDÃO DE CASAMENTO COM NOME MORTO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento pessoal&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CÓPIA E ORIGINAL DO RG&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento pessoal&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CÓPIA E ORIGINAL DO PASSAPORTE&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento pessoal&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CÓPIA E ORIGINAL DO CPF&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento pessoal&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CÓPIA E ORIGINAL DO TITULO DE ELEITOR&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento pessoal&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;CÓPIA E ORIGINAL DO COMPROVANTE DE RESIDÊNCIA&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Todo o Brasil&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Documento pessoal&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</content:encoded></item></channel></rss>